調查：近半聾人不知政府暫緩修例 促電視新聞提供字幕

有關注聾人權益組織調查發現，聾人對修訂《逃犯條例》的認知比健聽人士明顯地低，近半數聾人不知道特首林鄭月娥提出暫緩修例。

聾人力量在6月26日至7月3日期間，以網上問卷訪問聾人及健聽人士，了解他們對修訂《逃犯條例》的理解、接收資訊的方式等，共收回251份有效問卷，當中包括133名聾人。

調查發現，以十分為滿分，聾人對修例的認知，比健聽人士低2.3分，不足4成受訪聾人知道保安局局長李家超曾表示「速龍小隊」沒顯示警員編號是因為制服沒有位置。

逾7成受訪的聾人曾收看有關修例的記者會直播，但主要是收看民間的即時手語傳譯及網上媒體直播；而沒收看直播的原因，大部分是因為直播沒有手語傳譯及字幕。

團體促請通訊事務管理局，規管所有免費電視廣播機構需要在所有新聞、資訊節目及突發消息公布，提供字幕及手語傳譯。

有無人識手語，可以幫下手？
而且我地啲片都可能盡量要加字幕，方便聾人同外國人睇。